依家邊部手機影相最好

求推薦

咁夜先問

Pixel 2

邊個敢講真話

Pixel 2, source: MHBHD

應該係華為P20 pro

華為啦 好快絕種 跟住就升值

本第諗住p20p
面加最後決定ipx 想問有無機會出x plus
從未用過ip 但你享往用大moon機

pixel2

p20 pro > s9 plus

pixel 2xl

日拍iphone x，黃昏pixel2，夜拍p20 pro

pixel 2

Sony

真係慘，支那機要靠外國技術。

平平地黎講 sharp其實唔錯

話iphone果d真係死全家唔該

紅米note5

pixel 2/2xl
s9/s9+
xz2

iphone8plus

jm9，好普通

xz2

獻醜不如藏拙
講緊係影相技考
唔係部機

想影相好點解唔買相機
平平地都買部sony a6000啦下話

屌你都廢事

S9+人像最好
P20Pro 景最好

手機跟本唔係用來影相
影相只係bonus
手機本身係用來通訊
定係你剛剛小學畢業唔知手機係可以打電話

Iphone支鏡廢到

部機又唔店，影相都係

Samsung S9最好，冇呃你
利申：用緊iphone8

其實s9配埋Google camera最靚

Samsung s9

nokia lumia

pixel 2 for sure

雖然唔係幾中意華為
但我覺得P20 PRO個相機應該係宜家嚟講最好，至少硬件嚟講好似係

新手，人生第一部單反。
多多指教

應該pixel 2

公廁位

Send錯區
自吞一打

做咩啫你

屈機

send錯台啊巴打
Sorry咯

city ？

yes 但影得好差。下次研究下攝影方法

pixel/p20 pro/s9/IphoneX
到底邊部好

做乜個撚個講支那華為
有咩證據證明？得個嗡又唔貼相
Pixel 2起碼最高分
垃圾華為印住leica就最靚？Nokia夠印住zeiss唔見你哋話靚？
咁多得揀都用支那機俾人監控 咁撚鍾意用死去支那住啦

真正嘅相機界，Leica 同 Zeiss 都係堅野，前者相機，後者鏡頭。
不過，黎到手機界，大家都只係一張貼紙。Leica 只係講緊個色水，Zeiss 亦只係掃埋d玻璃碎卑你。

真係唔知有咩咁好吹奏。

Pixel 2 / S9+ / XZ2 應該暫時最 top 果堆。

u11

Lumia 950XL

Lumia 950XL 仲有用緊

用過Nokia Lumia 菜頭你唔會咁講。

無最好嘅手機
只有最好嘅人
無技術俾你用乜都影得唔靚

玩過，但係個 system 背後係 Nokia 班人自己研發，姐係以家被 Huawei 買左果班人，同菜無關。

係唔係請返班友就可以用返個算法？二來Nokia 用個套OIS 咁耐都未有廠追到，三來多鏡合併是否一定比單鏡好我仲有保留，四來華為就自吧啦。

個算法新嘅，用返 Pureview 嘅多像素合一，再加 IMX600 嘅低光，再用埋 monochrome denoise。不過，菊花識買唔識用，抵死。

以前 Lumia 個 OIS 係同 Zeiss 買埋，所以先咁高質。最有能力出 OIS 嘅 SONY 走去玩 EIS，其他廠又用普通 OIS，所以咪無一間追到。

從來 Zeiss 只係負責鏡頭部分，佢唔會幫你搞埋 cmos 。不過，以當時 Nokia 同 Zeiss 嘅關係，可能有 team 人專門負責。
我就咁睇，以家 Leica 肯同菊花合作都係因為錢，冇以筆貼紙費 Leica 自己都好難捱，真正嘅合作只有 pan 記。Zeiss 反而以家仲係 lens 界第一，無咩必要走去賣logo，話唔定遲 d Nokia 出返部 1020 級數嘅機。

家陣傾最好手機又喺度講人
19

條算法仲係微軟到

人係關鍵，因為Auto Apple 係好但硬件差，Nokia Lumia 硬件最好但Auto Mode 食屎加室內白平衡長期唔準，變左係人都覺得Apple 最好係因為人人Auto

係，所以咪冇得用 Pureview 個名，不過原理一樣，班底一樣，只係 cmos 唔同左，同埋要再用 monochrome denoise，所以成個算法要重寫。不過卑菊花班人搞到日拍全部 oversharpening，夜拍仲油過 xperia。

所以，菊花係買人唔係買IP。

技巧
串人結果自己打錯字好柒

小米

雙修iPhone X, mate10pro

IPhone 唔使提
3月去台灣時見到個friend 用pixel 影相，啲details 位好足 又清 自問mate10pro唔差，但真係差少少

呢啲情況一定手動

如果專利只係一個名嘅話就好撚兒戲喎
論理一樣，但技術係唔一樣，屎為點買team人返去都好都唔可以用M$有嘅專利，所以佢要用類似嘅替代方案但效果就一定會唔同 所以佢買成team人返去都係做唔到pureview一半

另外，其實唔好俾屎為呃到，佢話買pureview team，但其實幾個核心人物都無去到屎為，Juha Alakarhu去咗Axon、Tero Vuori去咗intel、Ari Partinen去咗apple，得Eero Salmelin去咗屎為，咁究竟成team嘅意思係點解呢

仲有前Nokia imaging head，Damian Dinning仲出post屌屎為p20 pro唔得

808 班友用左五年先攪左出黎, 但去到1020都證明唔到身價, 950XL 硬件反應同軟件都攪掂, 但微軟又決定收檔